* Legea nr. 299/2007 privind sprijinul acordat românilor de pretutindeni, republicată, cu modificările și completările ulterioare
* [Ordinul MEN nr. 4858/05.09.2017](https://www.upit.ro/_document/28695/omen_reglementare_prevederi_credite.pdf) privind aprobarea condițiilor de promovare și mobilitate academică internă a bursierilor de stat români înmatriculați la studii în instituțiile de învățământ superior de stat din România
* [Ordinul MEN nr. 4294/29.06.2017](https://www.upit.ro/_document/28696/omen_taxa_lei_pt_romani_de_pretutindeni.pdf) privind aprobarea procedurii de înmatriculare a românilor de pretutindeni în învățământul preuniversitar și superior de stat și particular acreditat din România, pentru taxele de școlarizare în lei, începând cu anul școlar/universitar 2017-2018
* [Anexa nr. 2 la OMEN nr. 3900/16.05.2017](https://www.upit.ro/_document/28697/metodologie_inv_superior_2017_aprobata_prin_ordin_comun_men_mae_mrp.pdf) privind Metodologia de înmatriculare a românilor de pretutindeni în învățământul superior de stat din România, în regim fără taxă de școlarizare cu bursă, respectiv fără taxă de școlarizare fără bursă, începând cu anul școlar 2017-2018
* [Ordinul nr. 4107/06.07.2018](https://www.upit.ro/_document/28694/ordin_ministrul_educatiei_nr._4107_din_06.07.2018_scutire_taxe_bursieri.pdf) privind scutirea de la plata taxelor de înscriere, de procesare a dosarelor, de înmatriculare, de testare a cunoștințelor lingvistice, de examen de admitere la doctorat și de testare a competențelor specifice a candidaților la bursele oferite de statul român
* Înscrierea în instituțiile de învățământ superior publice și private acreditate din România prin plata taxelor de școlarizare în lei se face cu respectarea prevederilor MEN nr. 4294/29.06.2017
